搵客悟出Cold call大法

搵客悟出Cold call大法

■Qupital兩位創辦人陳盛源（左）及黃永東，一開始創業時被「Cold call」難到。 張柏基攝

【本報訊】橋彼道（Qupital）兩位「90後」創辦人陳盛源及黃永東，雖然分別於美國布朗大學及本港科大畢業，擁亮麗學歷，但一開始創業就被看似簡單的「Cold call」難到。二人為找中小企老闆合作，打上過千個電話，終悟出4招「Cold call大法」。

語氣要肯定 說話忌太快

第一招「扮熟」。黃永東指，電話大多數由接待處或秘書接聽，要成功令他們將電話轉到老闆，「最好一打去就叫出老闆嘅英文名，例如直接問『Gary佢返咗嚟未？』」，令秘書以為你是老闆熟人，轉駁成功機會大增。
第二是「語氣要肯定」，由於橋彼道業務型式創新，中小企一時未必了解，故要以肯定語氣令對方信服。
第三是「說話切忌太快」，連珠炮發令人聽不清楚之餘，亦會讓人想更快收線。
第四招竟然是「講英文」，陳盛源指大多數香港接聽電話的秘書或接待處，只要聽到對方講英文，就會很快把電話轉接到老闆，「之後再轉返做廣東話。」
憑着上述四招，橋彼道8月開業至今已找到約20個投資者，超過15個中小企客戶，完成交易額約200萬美元。其客戶有經營食品、玩具、電子等香港公司，年收入4,000萬元以下，正是銀行服務少有覆蓋的一群。